×

[' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M10 0h11v15H10z'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M0 0h7v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23a)' d='M7 0h7v15H7z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/privacy-policy/)

* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M-.002 0h21v15h-21z'/%3E%3Cpath d='M5.003 10H-.002V5h5.005L-2.082.22l1.118-1.657 8.962 6.045V-1h5v5.608l8.962-6.045L23.078.22 15.993 5h5.005v5h-5.005l7.085 4.78-1.118 1.657-8.962-6.045V16h-5v-5.608l-8.962 6.045-1.118-1.658L5.003 10z' fill='url(%23a)'/%3E%3Cpath d='M14.136 4.958l9.5-6.25a.25.25 0 00-.275-.417l-9.5 6.25a.25.25 0 10.275.417zm.732 5.522l8.515 5.74a.25.25 0 10.28-.415l-8.516-5.74a.25.25 0 00-.279.415zM6.142 4.526L-2.74-1.461a.25.25 0 00-.28.415L5.863 4.94a.25.25 0 00.279-.414zm.685 5.469l-9.845 6.53a.25.25 0 10.276.416l9.846-6.529a.25.25 0 00-.277-.417z' fill='%23DB1F35' fill-rule='nonzero'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M-.002 9h9v6h3V9h9V6h-9V0h-3v6h-9z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/en/privacy-policy/)
* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M0 0h21v4H0zm0 11h21v4H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M0 4h21v7H0z'/%3E%3Cpath fill='%23FFEDB1' d='M5.5 7h1v.5h-1z'/%3E%3Cpath d='M4.915 8.46c.025.295.291.54.585.54s.56-.246.585-.54L6.207 7H4.793l.122 1.46zm-.624-1.465a.456.456 0 01.465-.495h1.488a.45.45 0 01.465.495l-.126 1.506A1.104 1.104 0 015.5 9.5a1.104 1.104 0 01-1.083-.999L4.29 6.995z' fill='%23A41517' fill-rule='nonzero'/%3E%3Cpath fill='%23A41517' d='M4.5 7.5h2V8H6l-.5 1L5 8h-.5zM3 6h1v3.5H3zm4 0h1v3.5H7zm-2.5-.5c0-.276.214-.5.505-.5h.99c.279 0 .505.232.505.5v.248A.248.248 0 016.255 6h-1.51a.245.245 0 01-.245-.252V5.5z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/es/)
* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M0 7h21v8H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23a)' d='M0 0h21v7H0z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/pl/)
* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M10 0h11v15H10z'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M0 0h7v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23a)' d='M7 0h7v15H7z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/it/)

Politique de confidentialité
============================

1. [Home](https://www.optidigital.com/)
2. Politique de confidentialité

_Dernière mise à jour : Février 2024._

### **Introduction**

La présente **Politique** a pour objet d’informer tout **Utilisateur** personne physique des **Sites** (y inclus [www.optidigital.com](http://www.optidigital.com/) et tout autre site web géré par OPTI DIGITAL) et/ou **Services** OPTI DIGITAL sur la manière dont et les raisons pour lesquelles ses données personnelles sont collectées et traitées par **OPTI DIGITAL**. Cette Politique vise également à rappeler les droits de l’Utilisateur et à lui fournir tous les éléments nécessaires à leur exercice.

OPTI DIGITAL n’utilise ni ne partage les données personnelles de l’Utilisateur à d’autres fins que celles décrites dans la présente Politique.

Les termes utilisés dans la présente Politique de confidentialité ont la même signification que dans les contrats OPTI DIGITAL ou dans le [Règlement européen sur la protection des données](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/FR/TXT/HTML/?uri=CELEX:32016R0679).

### **Identité du responsable de traitement**

Les traitements des **Données Personnelles** de l’Utilisateur sont réalisés sous la responsabilité de OPTI DIGITAL SAS, 2 Rue des Vignes, 66160 Le Boulou, France (+33 6 29 944 977).

Pour toute question ou réclamation, l’Utilisateur peut contacter OPTI DIGITAL par email : info@OPTI DIGITAL.fr.

### **Collecte et utilisation des données personnelles** 

OPTI DIGITAL traite les données suivantes pour les finalités suivantes. **_Attention : la fourniture de certaines données (indiquées comme telles au moment de leur collecte) est obligatoire pour parvenir aux objectifs décrits ci-dessous et sans ces données, OPTI DIGITAL ne sera pas en mesure de fournir l’ensemble de ses Services et/ou des fonctionnalités des Sites._**

|     |     |     |
| --- | --- | --- |
| **Objectif du traitement** | **Catégories de données** | **Base légale** |
| Communiquer avec l’Utilisateur sur les produits et services OPTI DIGITAL (par email ou via les formulaires de contact, de demande de démo ou d’essai gratuit) ; inscrire L’Utilisateur à des évènements OPTI DIGITAL ; Répondre aux demandes de partenariats commerciaux ; etc. | Données d’identification (nom, prénom, adresse électronique)  <br>Coordonnées (numéro de téléphone)  <br>Historique de contrats/commandes  <br>Correspondance avec l’Utilisateur (y compris demandes et motifs de réclamations).  <br>Réponses de l’Utilisateur aux enquêtes de satisfaction. | Intérêt légitime (de communiquer avec nos prospects et clients ; d’améliorer nos services).  <br>Mesures précontractuelles. |
| Gérer les relations avec clients OPTI DIGITAL | Données d’identification (nom, prénom, adresse électronique)  <br>Données professionnelles (nom de l’employeur, position, secteur d’activité) Coordonnées professionnellesHistorique de contrats/commandes | Mesures précontractuelles et contractuelles (au titre des contrats conclus avec nos clients) |
| Fournir un accès à des zones restreintes des Sites (espace Client) | Données d’identification (nom, prénom, adresse électronique)  <br>Coordonnées professionnelles | Mesures contractuelles.  <br>Intérêt légitime (pour nous permettre d’exécuter nos obligations et de fournir nos Services) |
| Recevoir et gérer des candidatures | Données d’identification (nom, prénom, adresse électronique)  <br>Données relatives à l’éducation et l’expérience professionnelle (CV, lettres de motivation, poste auquel l’Utilisateur candidatez, etc.) | Mesures précontractuelles.  <br>Intérêt légitime (de recevoir des candidatures et constituer une CV-thèque). |
| Comprendre l’utilisation des Sites | Données de navigation (y compris, mais sans s’y limiter, adresse IP et nom de domaine, version du navigateur et système d’exploitation, langue du navigateur, temps d’accès, données relatives au trafic, données de localisation, journaux web, mouvements et clics sur les Sites). | Consentement\* lorsqu’il est requis par la loi.  <br>Intérêt légitime (d’améliorer nos Sites et nos Services). |
| Promouvoir les Services OPTI DIGITAL par email | Données d’identification (nom, prénom, adresse électronique)  <br>Données de navigation | Consentement\* lorsqu’il est requis par la loi.  <br>Intérêt légitime (de promouvoir nos Services). |
| Réorganiser l’activité d’OPTI DIGITAL : dans le cas où OPTI DIGITAL : (i) fait l’objet de négociations pour la vente de son activité ou d’une partie de celle-ci à un tiers ; (ii) est vendu à un tiers ; ou (iii) subit une réorganisation, OPTI DIGITAL peut avoir besoin de transférer tout ou partie des informations personnelles de l’Utilisateur au tiers concerné (ou à ses conseillers) dans le cadre de tout processus de diligence raisonnable aux fins d’analyser toute proposition de vente ou de réorganisation | Données d’identification (nom, prénom, adresse électronique)  <br>Historiques de contrats/ commandes | Intérêts légitimes (afin de OPTI DIGITAL permettre d’apporter des modifications à nos activités) |
| Conformer OPTI DIGITAL à ses obligations légales et règlementaires, ou échanger avec les régulateurs, des services administratifs ou judiciaires (par exemple dans le cadre d’un litige). | Toutes catégories | Obligations légales |
| \* Lorsque la base légale est le consentement, l’Utilisateur a toujours la possibilité de refuser de donner ce consentement, ou de le retirer à tout moment, via la console de gestion de consentement disponible sur les Sites et/ou des liens de désabonnement intégrés dans les communications marketing reçues par email. |

### **Conservation des données**

Les périodes de conservation des Données Personnelles sont basées à la fois sur les besoins des Services d’OPTI DIGITAL et les exigences légales auxquelles OPTI DIGITAL est soumis. OPTI DIGITAL conserve les Données Personnelles aussi longtemps que nécessaire pour atteindre les objectifs de traitement pour lesquels les informations ont été collectées, ainsi que tout autre objectif connexe autorisé, ou aussi longtemps que la loi l’y autorise.

Lorsque les Données Personnelles ne sont plus nécessaires, OPTI DIGITAL les rend irréversiblement anonymes ou les détruit en toute sécurité.

### **Partage des données**

Les données personnelles de l’Utilisateur peuvent être partagées :

* En interne avec les équipes de OPTI DIGITAL.
* En externe, avec les prestataires de services qui aident OPTI DIGITAL dans la réalisation de ses Services, tels que :
    * Fournisseur d’hébergement
    * Fournisseurs de services de communication marketing
    * Fournisseurs de services d’analyses et de statistiques
    * Fournisseurs de service de gestion de bases de données (clients ou utilisateurs).

OPTI DIGITAL exige contractuellement de ces prestataires de services qu’ils préservent la confidentialité des données à caractère personnel et qu’ils ne les utilisent pas à d’autres fins que celles nécessaires à l’exécution de l’accord conclu avec eux.

### **Transferts de données en dehors de l’Espace économique européene**

Les informations personnelles de l’Utilisateur peuvent être consultées par le personnel ou les fournisseurs, transférées et/ou stockées dans un pays autre que celui de l’Utilisateur ou d’OPTI DIGITAL, dont les lois sur la protection des données peuvent être moins strictes.  En toutes circonstances, OPTI DIGITAL protège les informations personnelles comme indiqué dans la présente politique de protection de la vie privée.  

Lorsque OPTI DIGITAL transfère des informations personnelles de l’Espace économique européen (EEE) vers l’extérieur de l’EEE, OPTI DIGITAL peut être tenu de prendre des mesures supplémentaires spécifiques pour protéger les informations personnelles concernées.  Certains pays en dehors de l’EEE ont été approuvés par la Commission européenne comme offrant des protections essentiellement équivalentes aux lois sur la protection des données de l’EEE et, par conséquent, aucune garantie supplémentaire n’est requise pour exporter des informations personnelles vers ces juridictions. Dans les pays qui n’ont pas reçu ces approbations (voir la liste complète ici [https://commission.europa.eu/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/adequacy-decisions\_en?prefLang=fr&etrans=fr](https://commission.europa.eu/law/law-topic/data-protection/international-dimension-data-protection/adequacy-decisions_en?prefLang=fr&etrans=fr)), OPTI DIGITAL garantit la sécurité des données transférées en mettant en place les mécanismes requis par le RGPD.

L’Utilisateur peut contacter OPTI DIGITAL comme indiqué dans la section Contact ci-dessous pour obtenir une copie des garanties spécifiques appliquées à l’exportation des données.

### **Cookies et traceurs**

De plus amples informations et la liste des cookies et traceurs que OPTI DIGITAL utilise sur les Sites sont fournies dans la Politique cookies. 

### **Sécurité et stockage**

OPTI DIGITAL s’efforce de mettre en œuvre toutes les mesures techniques et organisationnelles nécessaires à la protection des Données Personnelles de l’Utilisateur. Toutefois, aucune méthode de transmission sur Internet ou de stockage électronique n’est sûre et fiable à 100 % et OPTI DIGITAL ne peut pas garantir une sécurité absolue.

Les données personnelles sont stockées sur les serveurs sécurisés d’OPTI DIGITAL ou ceux de ses sous-traitants, et leur accès et leur utilisation sont soumis à aux politiques et normes de sécurité d’OPTIDIGTAL et de ces sous-traitants.

### **Lien vers d’autres sites**

Les Sites peuvent contenir des liens vers des sites tiers externes. Notez que ces sites externes ne sont pas exploités par OPTI DIGITAL. Par conséquent, OPTI DIGITAL conseille à l’Utilisateur de consulter la politique de confidentialité de ces sites avant de les utiliser. OPTI DIGITAL n’a aucun contrôle et ne prend aucune responsabilité quant au contenu, aux politiques de confidentialité ou aux pratiques des sites ou services tiers.

### **Droits de l’Utilisateur**

1. Marketing : L’Utilisateur a le droit de demander à OPTI DIGITAL de ne pas traiter ou de cesser de traiter ses données à caractère personnel à des fins de marketing.  L’Utilisateur peut exercer son droit d’empêcher un tel traitement en cochant ou en ne cochant pas certaines cases des formulaires que OPTI DIGITAL utilise pour collecter ses données à caractère personnel, en contactant OPTI DIGITAL comme indiqué dans la section « Contact » ci-dessous, ou en cliquant sur le lien prévu à cet effet dans toute communication marketing qui lui est adressée.

2. Sous certaines conditions, l’Utilisateur peut également avoir le droit de :

1. demander des précisions sur cette Politique et l’utilisation que OPTI DIGITAL fait de ses données personnelles ;
2. demander une copie des données le concernant que OPTI DIGITAL traite ;
3. Mettre à jour toute inexactitude dans les données personnelles que OPTI DIGITAL détient le concernant;
4. Demander la suppression de toute donnée personnelle pour laquelle OPTI DIGITAL n’a plus de motif légal d’utilisation ;
5. Lorsque le traitement est fondé sur le consentement, retirer son consentement afin que OPTI DIGITAL arrête le traitement en question ;
6. S’opposer à tout traitement fondé sur le motif des intérêts légitimes, à moins que les raisons d’OPTI DIGITAL d’entreprendre ce traitement ne l’emportent sur tout préjudice causé à ses droits en matière de protection des données ; 
7. Définir des directives sur la manière dont il souhaite que ses données personnelles soient utilisées après son décès ;
8. Restreindre l’utilisation de ses données pendant l’examen d’une demande d’exercice de droits ci-dessus.

Certaines exceptions s’appliquent à l’exercice de ces droits et l’Utilisateur ne pourra donc pas les exercer dans toutes les situations. Si l’Utilisateur souhaite exercer l’un de ces droits, OPTI DIGITAL vérifiera que toutes les conditions d’exercice sont remplies et répondra dans les meilleurs délais.

2. Si l’Utilisateur n’êtes pas satisfait de l’utilisation que OPTI DIGITAL fait de ses informations personnelles ou de la réponse à l’exercice de ces droits, l’Utilisateur a le droit de déposer une plainte auprès de l’autorité de contrôle de son lieu de résidence habituel ou du lieu où la violation présumée s’est produite. En France, il s’agit de la Commission Nationale de l’Informatique et des Libertés ([www.cnil.fr](http://www.cnil.fr/)).
3. **Données personnelles traitées en tant que Sous-traitant**

Lorsque vous accédez aux sites internet d’un client ou partenaire commercial d’OPTI DIGITAL (l’**Editeur**), à qui nous fournissons nos Services d’optimisation de performances publicitaires, il se peut que nous accédions grâce à des traceurs et cookies à vos Données personnelles. En effet, les technologies d’OPTI DIGITAL recueillent et utilisent des données pour : 

* Stocker et/ou accéder à des informations sur votre appareil,
* Utiliser des données limitées pour sélectionner et diffuser de la publicité et du contenu personnalisé plus pertinent,
* Mesurer la performance du contenu et les performances publicitaires du site de l’Editeur,
* Comprendre l’audience du Site grâce aux statistiques,
* Assurer la sécurité, prévenir et détecter les fraudes et corriger les erreurs.

Dans ce cas, OPTI DIGITAL agit en tant que Sous-traitant et l’Editeur en tant que Responsable de traitement ce qui signifie qu’OPTI DIGITAL ne collecte et ne traite les Données Personnelles que pour le compte de l’Editeur et conformément à son contrat avec lui. 

Nous ne traitons aucune donnée directement identifiante (nom, prénom, adresse email…), ni aucune donnée sensible (relative à votre santé, votre religion, vos préférences politiques ou sexuelles…). Nous collectons et traitons des données telles que l’adresse IP, le user agent, le type de terminal et de navigateur, les URL visités, votre pays.

Nous ne ré-utilisons jamais vos données personnelles à nos propres fins et ne combinons pas ces données avec les données collectées pour un autre Editeur ou un tiers. Le traitement de vos données par OPTI DIGITAL ne permet pas non plus de réaliser des opérations de profilage, ni de prendre des décisions automatisés pouvant vous impacter de manière négative.

Lorsque vous accédez au site de l’Editeur, un bandeau d’information vous informe du dépôt de cookies publicitaires sur votre terminal et vous demande, lorsque cela est requis par la loi, d’y consentir. Vous pouvez choisir de désactiver les cookies publicitaires et vos Données ne seront plus collectées. Toutefois, cela n’empêchera pas l’Editeur de diffuser de la publicité sur son site.Dans le cadre de la fourniture de ses Services, OPTI DIGITAL est enregistré comme [Vendor IAB](https://iabeurope.eu/tcf-for-vendors/) et se conforme au cadre [TCF 2.2](https://www.onetrust.com/blog/iab-tcf-2-2-what-you-need-to-know/) de l’IAB. Nous prenons toutes les précautions utiles, ainsi que toutes les mesures organisationnelles et techniques appropriées, pour préserver la sécurité, l’intégrité et la confidentialité de vos données, et notamment pour empêcher qu’elles soient déformées ou endommagées et que des tiers non autorisés y aient accès.

**Recours à l’intérêt légitime** : OPTI DIGITAL ou l’Editeur peut avoir recours à la base légale de l’intérêt légitime à des fins de sélection des campagnes publicitaires et de mesure de la performance des campagnes publicitaires.

Cet intérêt légitime est justifié (i) pour OPTI DIGITAL, par la nécessité de fournir un service de qualité à ses clients et améliorer ses services, et (ii) pour l’Editeur, par la nécessité d’établir des statistiques précises sur ses campagnes publicitaires. OPTI DIGITAL met en place toutes les garanties nécessaires pour que vos droits fondamentaux soient respectés.  

Pour obtenir des informations supplémentaires sur ces traitements de données, veuillez vous référer à la politique de confidentialité de l’Editeur. 

### **Modifications de la présente Politique** 

OPTI DIGITAL peut mettre à jour sa politique de confidentialité de temps à autre. Il est donc recommandé de consulter régulièrement cette page pour prendre connaissance des éventuelles modifications. OPTI DIGITAL informera l’Utilisateur de toute modification en publiant la nouvelle politique de confidentialité sur cette page.

### **Contact** 

Pour toute question concernant cette Politique de protection des données, l’Utilisateur peut contacter à l’adresse dpo@optidigital.com.

**Solutions d’optimisation des revenus publicitaires**

**Conseil en monétisation de site**

**Expertise en programmatique**

2 rue des vignes, 66160 Le Boulou, France

+33 6 29 94 49 77

Soyez le premier à savoir. Abonnez-vous à notre newsletter !

OPTI DIGITAL
------------

-----------------------------------------------------------

* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M-.002 0h21v15h-21z'/%3E%3Cpath d='M5.003 10H-.002V5h5.005L-2.082.22l1.118-1.657 8.962 6.045V-1h5v5.608l8.962-6.045L23.078.22 15.993 5h5.005v5h-5.005l7.085 4.78-1.118 1.657-8.962-6.045V16h-5v-5.608l-8.962 6.045-1.118-1.658L5.003 10z' fill='url(%23a)'/%3E%3Cpath d='M14.136 4.958l9.5-6.25a.25.25 0 00-.275-.417l-9.5 6.25a.25.25 0 10.275.417zm.732 5.522l8.515 5.74a.25.25 0 10.28-.415l-8.516-5.74a.25.25 0 00-.279.415zM6.142 4.526L-2.74-1.461a.25.25 0 00-.28.415L5.863 4.94a.25.25 0 00.279-.414zm.685 5.469l-9.845 6.53a.25.25 0 10.276.416l9.846-6.529a.25.25 0 00-.277-.417z' fill='%23DB1F35' fill-rule='nonzero'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M-.002 9h9v6h3V9h9V6h-9V0h-3v6h-9z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/en/privacy-policy/)
* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M0 0h21v4H0zm0 11h21v4H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M0 4h21v7H0z'/%3E%3Cpath fill='%23FFEDB1' d='M5.5 7h1v.5h-1z'/%3E%3Cpath d='M4.915 8.46c.025.295.291.54.585.54s.56-.246.585-.54L6.207 7H4.793l.122 1.46zm-.624-1.465a.456.456 0 01.465-.495h1.488a.45.45 0 01.465.495l-.126 1.506A1.104 1.104 0 015.5 9.5a1.104 1.104 0 01-1.083-.999L4.29 6.995z' fill='%23A41517' fill-rule='nonzero'/%3E%3Cpath fill='%23A41517' d='M4.5 7.5h2V8H6l-.5 1L5 8h-.5zM3 6h1v3.5H3zm4 0h1v3.5H7zm-2.5-.5c0-.276.214-.5.505-.5h.99c.279 0 .505.232.505.5v.248A.248.248 0 016.255 6h-1.51a.245.245 0 01-.245-.252V5.5z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/es/)
* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M0 7h21v8H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23a)' d='M0 0h21v7H0z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/pl/)
* [' d='M0 0h21v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23b)' d='M10 0h11v15H10z'/%3E%3Cpath fill='url(%23c)' d='M0 0h7v15H0z'/%3E%3Cpath fill='url(%23a)' d='M7 0h7v15H7z'/%3E%3C/g%3E%3C/svg%3E)](https://www.optidigital.com/it/)

[

](http://iabeurope.eu/vendor-list/)

[

](https://www.optidigital.com/blog/google-mcm-un-tournant-pour-les-editeurs-de-medias/)

©2021 Opti Digital. Tous droits réservés
----------------------------------------
